```` SQL
-- EJEMPLO CONCAT
SELECT CONCAT('PRIMER STRING', WAS) FROM LLAMADA;

-- EJEMPLO DUMP
SELECT DUMP(WAS), DUMP(FECHA_INICIO) FROM LLAMADA;

-- EJEMPLO INICIALES EN MAYUSCULA
SELECT INITCAP('buenas tardes') FROM DUAL;

-- EJEMPLO BUSCAR UN STRING DENTRO DE OTRO
SELECT INSTR('This is a playlist', 'is') FROM DUAL;

-- PONER EN MINUSCULAS
SELECT LOWER('abdasDFSFS') FROM DUAL;

-- LLENAR CON UN ASTERISCO 12 VECES
SELECT LPAD('2364',12, '*') FROM DUAL;

-- LIMPIAR ESPACIOS INICIO Y FIN DE TEXTO
SELECT TRIM('                 TEXTO CON ESPACIO AL INICIO Y AL FINAL                            ') FROM DUAL;

-- MAYUSCULAS
SELECT UPPER('Abc') FROM DUAL;

-- REMPLAZAR
SELECT REPLACE('JACK AND JOND','J','BL') FROM DUAL;

-- SUB STRING
SELECT SUBSTR('Oracle Substring', 1, 6 ) FROM DUAL;


-----------------------------------------------------------------

-- CURRENT_DATE
SELECT CURRENT_DATE FROM dual;

-- CURRENT_TIMESTAMP
SELECT CURRENT_TIMESTAMP FROM dual;

-- TIMEZONE
SELECT DBTIMEZONE FROM dual;

-- FILTRO POR DATE-TIME
SELECT * FROM LLAMADA WHERE FECHA_INICIO < TO_TIMESTAMP('15/12/21 15:37:04', 'dd/mm/yyyy hh24:mi:ss');

-- FILTRO POR DATE
SELECT * FROM LLAMADA WHERE FECHA_INICIO < TO_DATE('15/12/21');

-- TRUNCADO DE FECHA
SELECT TRUNC(CURRENT_TIMESTAMP) FROM DUAL;

-- CONVERTIR FECHA A TEXTO
SELECT ID, TO_CHAR(FECHA_INICIO, 'DL') AS "FECHA_STRING" FROM LLAMADA;


-----------------------------------------------------------------

-- EJEMPLO CASE WHEN
SELECT
ID, ID_CLIENTE,
ID_CUENTA, ANI, SESSION_ID, WAS,
FECHA_INICIO, FECHA_FIN, VDN_TRANSFER,
DURACION, TIENE_ERRORES, ID_TIPO_FINALIZACION,
CASE ID_TIPO_FINALIZACION WHEN 10 THEN 'FinalizaIVRNoInput' END
FROM LLAMADA;
````
